大埔非法集結案 辯方指警員曾用警棍打頭 警員指警例「不可以打頭」陳炳宙:如果個個都話寫咗唔可以做就話無做 我就失業㗎喇

網民前年11月發起連日三罷並在各區堵路，17歲男生及27歲倉務員被控非法集結及違反蒙面法等罪，案件於粉嶺裁判法院開審。辯方盤問拘捕被告的警員時指，警員曾用警棍打頭，使用不必要的武力制服被告；警員稱沒有留意並引述警例謂「不可以打頭」。裁判官陳炳宙聞言揶揄謂：「如果個個都話寫咗唔可以做嘅就唔做，我就失業㗎喇。」另一名拘捕被告的警員作供時因發音不正，語焉不詳，需由裁判官連番更正；說到控罪相關的催淚彈殼時，更發現涉案物品實為催淚彈頭。

劉續答謂：「冇打頭，有打軀幹。」辯方大律師聞言指出打手便可以，為何要打軀幹。劉稱：「打軀幹可令佢唔再衝入去。」劉又補充謂，當時被告「冇縮手」，由於「一下冇反應，所以嘗試攻擊其他地方」。辯方指出，當時被告頭部流血，劉實使用了不必要的武力；劉不同意，並稱沒留意被告有否流血。

案中拘捕次被告、2016年才加入警隊的林姓警員23911供稱，當時隸屬新界北機動部隊C1小隊，在案發現場掃蕩。他形容當時次被告的衣飾是「黑長衫」，陳官聞言即謂：「黑長衫咪好似老夫子咁囉？」其後才搞清警員其實想表達的是黑色長袖衫。

另外，林姓警員口音不清，將青色水袋的「青」字讀成「清」音，又將被告跑往的方向稱為「斜上方」，但原意其實是指左前方。林姓警員又稱在被告所攜的青色水袋內發現四粒催淚「煙頭」，更正下才稱是彈頭。

林自言隸屬機動部隊，從612開始已使用催淚煙，每次都會執拾彈頭。此時陳官醒悟控罪書上指被告撿取的是彈殼，但庭上「失驚無神講彈頭」，而其後索取證物檢查時亦發現實是彈頭。案件下午續審。

發音不正？支那蝗？

呢個西官都幾撚癲

狗隊好撚多支那深移氓架
超齡都讀唔成書
所以好撚憎香港人

講咁多 最後咪又係判坐監

發音不正，語焉不詳，原來毅進仔唔只學歷低，仲有身體殘障

狗隊肯定支蝗多過香港人啦

入得港共十個有九個都痴撚線

判左呂智恆無罪

佢係咁串啲狗，點解話佢西官？

老夫子

因為佢自己就係癲狗

好記得佢

#4 唔同路掛

自己睇

做乜佢突然變咗第二個人咁？

真係判個陣先講

串兩野無用

Btw : 曾任警員的裁判官陳炳宙

疵護工場黎

”清”色水袋

Btw 咁佢地射完掉落地果d係彈頭定彈穀？？

eg. 9mm子彈的話，射入人身體既彈頭，退鏜彈出黎果d係彈穀

清色

其實係唔係應該宣佈立即廢除警例?

一早歷史文件 訓醒未

清一色

而家望返
2個月算少啦
是旦搵條罪都鋤你半年

香港警賊，知法犯法
是常識吧

應該係語義模糊而唔係發音不正

社工呂智恆「阻礙公職人員」罪名不成立 官斥律政司依賴「不光彩證據」起訴

在香港，社工呂智恆被指阻礙便衣清理「連儂牆」文宣。案件周二裁決，裁判官批控方明知而依賴故意隱瞞公職身份的證人去指控被告，有濫用司法程序之嫌。

陳炳宙對控方好有要求
屌過好多次DOJ啲野搞到鬼五馬六
但如果入到罪，佢判好撚重嘅

陳宇宙算唔算係北區唯一良心官？

係咪指個個守法就無人犯法唔洗打官司先失業

我估佢意思係
個個寫左出嚟就唔犯
就唔需要裁判官/法官

佢應該話緊隻狗 寫左唔可以做就代表冇做過 就冇人會犯法

青同清發音唔一樣咩

青頭仔vs清頭仔

你就發現發音係唔同

解放軍扮狗？

哦 明白

彩虹7色你會讀紅橙黃綠「清」藍紫？

啲官成日都質疑同笑啲狗既口供，但轉頭都係判有罪仲要重判，而啲狗就無手尾跟，唔好以為啲官笑啲狗就當佢正常官啦

已經擺明包疪

你啱

佢判案係幾有邏輯，但判刑真係重手。

佢成撚日都係咁 扮撚晒野 之前啲人仲吹佢做包青天 其實根本係最撚仆街

呢隻做過狗

呢隻係咁癲
串兩句扮下野就重判

滲透左好多年囉

陳官想搶子華神個位做？